9成按揭/高成數按揭討論 - 5

繼續討論

暫時呢排
大貓最快手同Offer有Amendment
行山同支銀同之前差唔多
西亞依舊Service西但Offer靚
跑步照舊慢條斯理

9成按揭/高成數按揭討論 - 4

上一個Post傳送門

Copy-
760萬，借9成加按保
大貓offer H+1.4 rebate 0.8 有ml
Boc offer H+1.35 rebate 0.8 有ml
或 H+1.35 rebate 1 無ml

今日hangseng 有offer H+1.4 rebate 0.8 coupon $500 + tea set coupon x 2 + 高級户口

我諗我都係用大貓

點解?

中銀吸引啲

我無加擔保
過唔到壓測 banker叫我入左申請 試林鄭plan先
唔得先加埋擔保
好驚

成交期大把時間比你試？

年尾成交

吓 你申請時冇計數先？臨時加擔保律師樓加2.5k左右

Banker係大貓定中銀？

我自己想試林鄭plan
律師個邊夾左ok

支銀 同 跑步

林鄭plan 好貴保 完全唔抵

慳返個人頭

用到林鄭plan, 首期真係慳好多

3年後轉按再甩擔保就得 easy job 唔用林鄭最少慳幾萬銀保費

最近完全冇巴打報過渣打Offer, 搞咩停曬手腳 freeze曬唔出offer咁..

本身間bank有出糧戶口有無話易啲批

冇

好想快啲收到恒生同渣打offer

唔會

但如果俾漏出糧等戶口資料，可以叫個banker自己禁返出黎，煩少樣

如果有ml戶口仲可以直接儲糧入去，唔洗轉黎轉去

想知點解佢用大貓，唔用中銀

唔係大貓h低d？我因為咁所以諗住用大貓

係，770萬

點解加擔保要同律師樓講？係邊個step?

大貓h+1.4同boc h+1.35wo，點睇到大貓h低啲?
就係見你中銀個offer好啲都揀大貓先問點解

份按揭契要改，加擔保人資料同簽名

我原本唸住安全啲，就同發展商簽左按揭就5%折扣。
但而家同銀行都借到，簽左按揭信，但發展商果邊仲有1%折扣，如果問返發展商拎會點?對已批既按揭有無影響? 成交期係11月中

成交要擔保人一齊見律師簽名喎，正路要一早通知律師樓準備文件

大貓低好少 睇左幾日唔多過0.01
除左唔想比中資賺我諗唔到點解

唔好理咁多，有咩改動或者加減都通知聲律師樓先，話晒佢地都係收錢幫緊你，主動d同律師樓傾

近排d offer又好返dd

Hibor都高返d呢

已經好過之前
仆街大貓1.5都出過

近排有大貓批左可以借足我既要求，簽個名就可以等收樓，但我因為想睇多幾間銀行所以冇簽到
但呢幾日見我買個單位估價跌左，如果我唔簽，會唔會影響已經批左既offer/借既成數？

我個單位估價都跌左，不過仲等緊offer
你幾耐批？洗唔洗上MC?

2星期多少少批左，大貓係快d
高成數一定要上，銀行借6成，其餘mc保

如果樓價跌好多，佢用舊估價借比買家唔怕有咩風險咩？

理論上跌唔超過10%佢都會照借畀你

我問過banker相差唔係太多都會照借
不過我地要上mc就要睇埋mc估得足唔足
反而我覺得簽左約之後一星期發覺估價跌咗好唔抵

估價有Delay嘅，可能跌左嘅估價先反應巴打你嘅買價呢，買左就唔好諗咁多啦

最衰我係未跌之前個估價買差5%

之前一向無plan過買樓
兩年入面有五次用pps過左1930交卡數比人當遲交
請問對於按揭有好大影響

即係你係跌市用高估價5%既價買入?

其實係咪可以用信用卡比首期？ 我limit 10萬都無

唔得啦 比支票/本票律師樓

..... 即係你冇咗一成？

一手樓就得

banker同我講 應該今個星期上hkmc 係咪即係銀行個邊就批

1手樓AA 會預左幫你開cheque 比發展商, AA多數拎左credit card 機等你碌卡比
我個陣2公婆即場拎左6張卡出黎, 仲差2-3萬後補cheque 比AA

咁樣係唔係叫做得左？
我仲有申請大貓，仲未有消息…
我下月中號先成交，可唔可以等埋先去東亞？

銀行同我講上左MC，係咪即係就快有offer??

其實交信用卡遲左幾多次先會降grade

之前已經貼估價買
係估價再跌多5%

其實借得少係咪一定無咁靚offer？

遲交大忌
1次已跌唔少分

想問下有無人申請東亞 收到sms 係咪代表就快有offer?

Sms話上過信貸資料機構

我老母想買樓但佢50歲
比到兩成首期 想分20年還
會唔會見佢五十歲唔批按揭比佢

會 計到退休年齡會當佢冇income

咁如果加擔保人加我會唔會易批d

如果我老母53，樓寫我名，佢做借款人，我做按揭人，諗住6成首期做4成按，諗住出租唔自住，有無機會做到按揭？我淨做按揭人洗唔洗check tu?

但我見網上寫係75歲-人歲

大部份銀行都是用75減人齡去計算按揭年期。

我都係見咁樣所以已經俾左細訂，老母53，但佢已經有自住物業，要寫我名，我未畢業，所以想做4成按，老母做借款人

師兄申請左幾耐？我等左成個月連sms都未有

9月頭

可以 2個都要check tu同過壓力測試
如果你媽做借款人而人工高你好多
未必做到咁長年期

但我淨係做按揭人都要Check tu? 因為我未畢業無收入，我只係做按揭人唔做借款人。
上網睇淨做按揭人好似無償還債務既責任，咁應該唔使tu吧？

我都收到....唔知要幾耐......

你係業主 按揭記錄都會上tu
因為層樓抵押咗比銀行
通常銀行會check埋 但你就唔洗過咩測試

想問各位如果首期係屋企人比咁應該點樣申報

銀行冇問我d錢點嚟

點會無，個張application form 要填,
”Source of Funds for Downpayment “
你可能交曬比職員填, 咪唔勿都唔知

有項叫做”A Gift from Third Party”
但建議你問返你Banker好D

想請問 首置8.38M樓, 8成, 做6.7M按揭,成交期12月中
兩人加埋65K, 一個人名加另一個做擔保

按揭方面有冇問題? 而家rebate好似都係0.8%?
有冇話邊間按揭好D?

我都係呢個垃圾offer

我最尾揀左中銀，H+1.4%,0.5%回贈

借8成，而家銀行覆我批足，但話要等埋MC批，其實MC係咪嚴過銀行好多？

除非你文件有問題
我個人經驗係 無乜大問題

希望，得一間覆我，其他三間連MC都未上

樓價1000萬，借6成，6百萬
中銀 H+1.35 P-2.5 Rebate 0.8 HKMC Discount 66折
HASE H+1.4 P-2.5 Rebate 0.8 HKMC Discount 66折

HSBC 渣打 壓力測試應該爭啲所以批唔足600萬，Rate 同rebate都唔洗比較

最後簽左中銀

HKMC discount 係點定?
見有人話6折,有人66折

應該係HKMC offer 幾多就幾多，通常睇你樓價同按揭成數

Offer 算近期最靚

做常行指示有extra 現金回贈，唔做都得，有開信用卡但而家通常永久免年費用唔用冇乜所謂，ebanking 開account應該一定有？方便自己check?

入左表想做免壓測plan
banker今日同我講銀行同hkmc都批左
等緊免壓測quota 先正式批
有無伏

今日收到電話offer
借4.6M
中銀 H+1.4 cash rebate 0.5 保費66折

大家一般揾幾多間銀行做按揭
因為聽人講唔好問太多。 我諗住揾 4間算唔算太多？

搵左三間 但行山 西亞好慢。西亞成個月仲未有消息
支銀最快又跟得好 offer都ok

巴打借幾多，想參考下

支行好快，扣埋假期，十日就比到offer.

借400到
H+1.4，0.5rebate 支銀堅快。原本想等埋其他但支銀要我地決定就揀左
唔明其他銀行好像唔等做生意咁 搶客緊係鬥快

720m 既樓
做85%/ 80%都得
大家覺得依家比多少少錢做首期先
定還是照借85% 之後2年轉按/ 2年後還多D 會抵D??
因為85%/ 80% 按既總利息都差成50萬

7.20m 既樓
做85%/ 80%都得
大家覺得依家比多少少錢做首期先
定還是照借85% 之後2年轉按/ 2年後還多D 會抵D??
因為85%/ 80% 按既總利息都差成50萬

非固定收入？

同你一樣 都係尋日收到電話offer 借4.6 但rebate得0.4係咪收到電話offer就定架啦？mc會唔會又要補野

我支行又冇喎 只係mc話張id卡影得唔清 到時去分行再影

我廿年前幫老母買細單位自住
老婆冇物業
我咁用唔用唔到9成？

落老婆名

大貓就算啦，唔係用開都唔會特別想用。

想請問大家既rebate係計loan size定loan size 6成左再計？

今日打左去mc 話初步批左 等銀行正式offer

Loan size (你買一千萬樓畀四成佢未用六百萬)嚟rebate畀你

九月尾入紙 支銀 行山 大貓 跑步
借8 成, loan size 4.80m
暫時只收到大貓有offer
話appeal 完 H+1.43 , rebate 0.5%
好似唔太靚?
支銀 跑步話今個星期出offer
行山好似唔想做生意咁

恭喜Ching! 邊間銀行？自己walk in定用中介？
我都諗住用免壓測plan但好驚唔得

支銀 跑步 2間都批左
用中介
我有擔保人 都係試左先 點知得左

我搵唔到擔保人但自己計過係爆壓測，但唔爆供款入息比率一半

3間全部 H+1.4 cap p 2.5 有ml 同按保費6折
行山 rebate 0.5
跑步 rebate 0.6
大貓 rebate 0.8 火險送半年 家居保險頭年4折

好危險 唔批比人食大訂

Loan size 幾多？

連埋保費差少少7m

HSBC最近強勢反Cup, 一洗之前西Offer頹風

支銀ML 可以family share?

banker一開始有無同你講過H+1.35?

其實律師樓要幾多時間去做文件？
成交日前2星期夠唔夠？

冇呀 8月尾9月頭問星之谷都係1.45

借6.5m 大貓offer H+1.4 rebate 0.8
有無人試過appeal 到 1.35

師兄借幾多M？呢個好似最近最靚offer.

無

想問呢排我借325萬，通常中介會回贈幾多架？

借幾多？
想問你借個額係過咗壓測？

唉，我都係，不過佢又fight 到個好價所以唯有咁安慰自己

我0.7% 但成交壓到低市價4%

3/7 分

想問下壓測差一兩千過唔到係會比銀行reject定減低成數

減成數按揭 你自己比多少少首期
但reject都有可能 但唔大

9月25交文件，會大概幾時會有消息？ 心急想知供幾錢

大約3星期
仲要睇你交啲嘢齊唔齊
我早你幾日交
HKMC批左
未收到offer
應該今個星期內會出到

咁抵比啦

請問咩叫常行指示？要唔要收費？？？

ML Account Family share係咪即可以聯名？

我都希望快啲出，唔洗煩

常設指示，將你自己用開既saving / 出糧account set每月過錢落去供樓戶口，睇你本身銀行

我都係9月25日交齊文件，中銀渣打今日有offer

我本身幫人擔保一層樓,層樓7百萬.做6成按揭,買個人月入3萬. 如果我想用自己名買一層7百萬樓,我自己月入五萬.我個擔保人最少月入要幾多 ?

可以透露下支銀開幾多嗎？

求pm agent

想問問計壓測人工扣唔扣mpf?

有兩個offer，唔知點揀好，想請教下大家意見， loan size: 320萬

大貓：
H+1.43, cap: p-2.5=2.5
回贈0.5％， 按保66折
冇任何保險送

支銀：
H+1.4, cap: p-2.5=2.5
回贈0.5％, 按保66折
送半年家居保

兩個offer 都差唔多，應該點揀好？本身用緊支銀出糧，感覺上用番支銀會方便啲。請大家比下意見

點睇都係支銀著數

同問

thx師兄

行山：
H+1.4, cap: p-2.5=2.5
回贈0.6％，按保6折，個人ML

支銀：
H+1.4, cap: p-2.5=2.5
回贈0.5％，按保6折，家庭ML

邊個抵啲？

謝謝你

想問一下父子聯名.. 兩個人收入係咪一齊計擔保？

新近批出
行山:
H+1.4, CAP P-2.5, 回0.8, ML

Loan size >6m?

無錯 係大過6m

就係因為大貓個H 低啲，令到兩個offer都差唔多，唔知點揀好

原來大貓個H 會低d 學到野

想問下當銀行approve 左之後，最好係成交期幾耐之前答覆佢事關仲有兩間銀行未答覆，想等埋但又怕遲

上星期批左
H+1.4 Cap-2.75 0.8rebate 有ML
Loan size >6M, 由申請到批大概3星期

大貓個H 會低d ?
真心唔識. 我似為全世界個H / P都係一樣

大貓個H係自己定 其他跟銀行公會
波幅大既日子大貓個H多數低銀行公會0.0x咁上下

謝指教.
來緊要考慮埋呢點
(利申: 等緊HSBC / BOC office中)

offer
自膠

咁即係用返出糧銀行會煩少樣喎

如果已申請咗三間..
好無申請埋大貓, 本身係premier...出糧戶口

我諗住 4間，所以你加多一間我諗都得既

請教一下
BOC同行山個hibor rate邊個靚啲？

收到以下offer諗緊用邊間

BOC
Offer H+1.4% cap P-2.5%
Cash rebate:0.5%
保費66折
高息戶口
罰息期兩年
Upgrade 中銀理財戶口

Hang Seng
H+1.4% Cap-2.5%
Cash rebate 0.6%
保費66折
優越理財户口
高息户口

因為問過星星, 佢話最好2-3間

但大貓呢排出offer會比其他銀行多0.03%。
變相食埋大貓所講既靚少少H。
甚至食埋都唔夠。

Loan size <5m
HS H+1.45 rebate 0.5% ML 家居保險買一年送一年
HSBC H+1.42 rebate 0.5% ML
BOC H+ 1.4 rebate 0.5% ML 送半年家居保險

HSBC 服務最好 不過真心唔like佢個ebanking
應該會揀BOC

HS 個rate 自己定
不過佢通常定得比較高
唔似HSBC一般較低
你可以check下銀行公會個rate
同HS個rate比較下

請問
H+1.4%
P-2.5%
我睇今日HSBC個網, 10月14日H係0.35%，P係5%

計算返低%黎講，即係佢會計1.4+0.35% = 1.75%嗎?

係咪只得恆生同大貓用自己rate ?

岩岩大貓報offer
H+1.42 ，按保6折，回0.5

行山好搵苯 自己個H rate最高

係 但差好少

我H+1.38,6折按保，回0.8

借多過6M? 我借4.7M

係呀，9成 loan size <5M

我都係收到以下offer

BOC
Offer H+1.4% cap P-2.5%
Cash rebate:0.5%
保費6折
高息戶口

Hang Seng
H+1.4% Cap-2.5%
Cash rebate 0.6%
保費6折
優越理財户口
高息户口

HS個h高啲，其實係唔係選BOC會好啲？

我都諗緊 行山月供多幾十蚊 但多0.1% CR 差得多
中銀好在有family share ML 啱家庭分享

我都係呢d offer，揀boc，兩老d錢自己名入ML安心d

口頭應承咗恆生，一日未正式簽約係唔係都可以轉？
小數怕長計，轉翻boc好似好啲，又可以家庭share ML

請教下ML個interest rate有幾多？

不過family share 要自己食一份 變相如果買完樓本身自己冇咩cash 自己個ML quota （1/2 或1/3）會浪費 兩老嘅ML quota 亦會少咗
如果預計5-6年會轉按+ 兩老放心擺錢落自己到 行山會好啲

想問下，一般上左hkmc，銀行幾時會正式比offer？

準備簽hsbc，原來rebate只係銀行借出黎個6成既0.8
一直仲滿心期待以為係計成個loan amount

Hsbc hibor雖然低少少
但佢h+1.43... boc h+1.4
計落差唔多
大家通常點揀

咁點解唔compare 埋大貓？

H又低啲，個rate又差唔多一樣

按保擔保嗰part一向唔計rebate

幾日

通常分額係自己一半，家人一半？

計開幾多acc ，再除返開，即平分兩份或三份

你到最後搵左幾多間？ 我仲唸緊，4間又好似好多咁。

可唔可以聯名，一個戶口攪掂？

唔得 借款人要獨自計一個acc 除非兩老都係借款人
所以我諗諗吓 family share 冇想像咁好用 有多cash其實都係要擺係自己到 咁不如行山一個搞掂仲好 仲高啲息
前提兩老信得過自己

係呀，佢話仲有得deal下會唔會有更好offer，我等埋其他offer再決定

我想問一問：

如果買樓用我老婆個名，申請按揭時，可唔可以我同佢一齊申請？定係我係做佢擔保人？入息係唔係計兩個人加埋嘅入息？

唔該哂

1.38 係點樣先做到

我都係H+1.38 借4.5m

係咪卓越？

我冇account係大貓

我岩岩大貓都做到1.38

大貓offer 咁靚 仲要得4.5m Loan size

點做到
我借4.8m
琴日出都係1.42

但係大貓叫我比首期資金證明 大家有冇聽過

有
你講返係自己儲就得

佢叫我比supporting

Btw 你loan size 幾多？

Print out ebanking record 俾佢
另外我有話有部分屋企人借

正常首期唔可以借番黎, 屋企人借會唔會有影響?

ML 火險同包？

ML included ?

Yes

冇影響
我照批

即刻打去大貓叫佢搞先

我話部分老婆比...佢叫我老婆簽份agreement話bank account既錢係for 首期purpose.............煩到嘔

銀行怕 Money laundering 呀

我想用行山銀行算 h+1.4 大貓h+1.38

點解可以1.38？
我尋日仲係1.42

唔知wo, 早幾日佢出係1.4
尋日我話我見有人做到1.38,佢今日就打過黎話1.38 ok

大貓今日覆我都係得1.43冇得再低

你loan size幾多？

問多少少，口頭覆咗一間，未簽，其實可唔可以改變主意搵另一間銀行？

why not ?

我識朋友就另一半做擔保人，但按揭申請人我估未必得，間樓無名應該唔可以做申請人。

4.2M

1.43都算貴喎，咁你去第二間可能仲好

咁入息方面係計兩個人嘅入息定係只係申請人入息？

一定得啦。不過去到呢步先轉，預左無得返轉頭，除非你面皮厚過777

你loan size 幾多先

boc
H+1.4 cap P-2.5
hs
H+1.4 cap P-2.5
hs 多0.1現金回贈，不過佢個H比銀行公會高，加埋大貓3選1嘅話係唔係應該選boc

計埋擔保人，所以話擔保人自己唔好都供緊樓 / 大額債務要還。
好奇問點解層樓唔落埋佢名？想保留前置名額？
我朋友就講明因為層樓一個人供，所以另一個無名

咁睇係boc

有冇人申請病夫？佢批左一個半月都未得其它2間一早出左offer, 諗緊應吾應該等落去

我4個月成交期, 佢3個半月都未覆我

我想問下大家既cash rebate係用咩basis去計
大貓話係用成交價一半*0.5%
行山就話用loan size*0.5%
(我係做6成按)

咁你用吾用佢？

不了....趕唔到....會唔會係我太早交佢唔理我, 11月頭成交, 7月頭交左form

我係11月尾成交，佢一開波話要批2個月，估吾到真係咁耐等到10月尾吾批就要其它算

因為我屋企人好耐之前將間屋轉左做我個名(未有首置前)
所以而家買樓要用另一半個名先用到首置

銀行回贈一般是以非按揭保險的貸款額計算
即係loan size(唔計按揭保險部份) 乘 cash rebate%

6成按但用成交價一半計, 即係變相減回贈

佢都係咁同我講

我都係得1.42

咁樣？但層樓斷供左未？未斷你做擔保有問題喎

斷左了

無人用跑步？

大貓Cash rebate 係成交價*0.5*0.8%？ 行山 支銀計成交價*0.6

Cash rebate幾多？

0.5%

岩岩BOC覆
H+1.4 rebate 0.5
火險買一年送一年
但要轉出糧戶口或開張信用卡

呢個offer 算唔算好？

計番同大貓H+1.42好似差唔多
因為大貓H rate 低少少

有擔保人？好似有影響

有350萬 月入只有24000，屋企人可以幫手做擔保。

如果買樓花最多買到幾錢，同點分配好，用咩按揭plan？

求賜教

視乎你屋企人收入幾多
只計24k月入就600萬到

可以擔保到4萬9左右

但都要留意預留 D 雜費 稅錢
果度都唔少錢

上星星星光行office拎票有冇古惑野？唔俾人走嗰啲？

買6M樓, 借9成
底薪24k, 但keep住2年都有allowance, 出糧都穩定有around 42k.
有擔保人, 不過擔保人上月月先開始出黎做野, contract show到月薪有27k. 我同擔保人都係大機構做野
申請機會大唔大? thanks

想知too
擔保人會唔會話比3個月糧單較好？
9up

擔保之前無出糧記錄 Banker話有contract show到人工都照比左先 另外再加3個月銀行statement

我借3m H+1.42
佢話loan細 冇得傾

其實利息唔會差太遠, 2年後再轉, 你搵多間有H+1.4都唔錯啦

依間係大貓offer 希望行山同支銀有H+1.4 不過行山依排好似唔憂做咁

行山我係H+1.4

H+1.38 CR0.5 有ML ，我問banker佢話俾唔到呢個offer我 , 介唔介意分享你做幾成按同有冇擔保人？ 我諗緊係唔係呢兩樣嘢影響offer

我今日追問大貓，大貓話佢手頭上冇數據顯示6M樓下又做到H+1.38，依家比到H+1.42嘅offer我

我原本apply 7成半有擔保人..最後佢借6成2 H+1.38 CR 0.5
而家我叫佢用一個人名apply 6成, 佢話應該做得返呢個offer, 下星期初答我
loan size 變左4.3m

佢岩岩都覆我最盡係1.42

睇匯豐H rate係咪一向都低過市價？
如果係我簽匯豐算

不過我loan size細 期待下

我都係最盡1.42

其實差幾多錢

大貓本身1.42 多過其他0.02 但大貓hibor rate 有時高0.1有時少0.8 平均計你當少其他行0.03

Tks ! 咁應該按成數問題 我做8按

更正 0.01 0.08

師兄有最終抉擇未？打算用邊一間？我估我最後都會係選BOC

支銀/行山 未決定

保費6折 係咪通常都要一次過比先有6折
月供保費有無6折

見到星之谷有篇文話無:

E9%9A%AA%E8%B2%BB%E6%AF%8F%E5%B9%B4%E4%BB%98-%E5%88%86%E6%9C%9F%E4%BB%98-%E5%AE%9A%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%80%A7%E4%BB%98%E5%A5%BD/

我月供保費，有6折

Thx 各位
應唔應該搵按揭保費轉介公司？
定去銀行申請按揭時叫銀行搞埋保費就算
因為搵轉介公司除左6折 仲有幾千蚊回贈

比張紙你簽個名姐
我都係同屋企人各一半，佢都要我簽

但1.38仲有冇0.8rebate？

有,無變

我都係大貓，但計足6成*0.8wo

有冇人知口頭上應承左做按揭一般要等幾耐先會約你簽埋文件？

巴打loan size >6m？
睇黎我都要打去傾傾

我7m loan size

大貓 H+1.38 保費6折 個人ML acct
BOC H+1.35 保費66折 ML acct 就三個（不過係3個acct 係比例上分開only)
兩個offer都係 rebate 0.8% loan size >6m

應該點揀

請問Loan size同按揭成數幾多？ h+1.38 ?

6.2m 借8成

謝師兄回答

我用建期的情況下

350萬 現有Cash

假設 買大圍新樓
950萬 樓價
300萬 首期
650萬 借款
26403元 每月還款 2年後開始每月還款

2年後 壓力測試 要過63234

有銀行借嗎？

事前會落TU wor ...
你成交期一定遲過比稅餉日期

應該點揀好 好頭痛

你同擔保人壓測收入夠數就好穩陣,
唔夠都有機會得, 林病plan 係行50%收入,
不過擔保係要無按揭係身:

唔知大貓要幾耐先搞掂, 尋日即刻簽左比佢, 我話下星期一要比offer, 因為行山銀行deadline

我問左..fake左大家tim, 因為佢批6成2比我....要按保..所以係一半
行山批6成唔洗按保

大貓好似抵D, 保費本身lump sum大, 仲有大貓普遍H低少少

另一樣考慮既係可以俾埋個ML屋企人用

想問下依家做9xx萬八成按揭，普遍係咩offer?

你諗下有幾多錢放係銀行

簽完offer，好不安，本月30號成交。

仲有咩要做？好驚比人殺訂+成交唔到

冇野做 等驗樓
律師樓會幫你搞

大貓批得快唔快？
我報咗boc，啱啱上咗mc
無報到大貓，但睇完你嘅offer又有啲掙扎

我上月尾同時間apply兩間 月頭多紅日
除返開大約十個工作天左右
不過Boc就快d上MC
然後mc有record既情況下
大貓即日上mc跟住報埋俾我

Loan size 790, 八成按，有乜offer?

搞到咁蚊水

岩岩收到大貓offer
Loan size>6m
H+1.38, rebate 0.8
應該會去馬

可以 通常計到75
即係借得14年

我簽完offer成個半月啦

淨係做擔保人都一樣計法？

睇佔成個月入幾多
佔大份有機會跟咗佢年齡計算

林病plan一問:

假設已經有按揭/擔保係身, 想再買<$10M, 借8成,
個供款比率上限DTI點計, 睇唔明佢個表
同埋個DTI 係唔係只係計新做按揭部份?

當 $100K 月入
舊按$5.0M, 供梗$19K
新按揭借$8M, 月供$30K,
新按揭DTI = 30% 定 49%

我7月申請 間間都係1.5

買6M樓, 借9成
同女友加埋搵52k
上網計過壓測好似岩岩過到
有冇咩需要注意

幾歲？
借30年要75-年齡不小於30

要加埋按保

計落冇問題
多謝指點

我唔係好明, 我借75%都要俾成130K保費
係咪有d話唔過壓測又要再俾更多保費? 果d保費要點計架?

巴打 多謝提點
想請教下
係咪向銀行申請按褐果陣 佢會幫手申請埋按保？
仲有首期+從價印花+按保+aa佣 仲有冇計漏

律師錢同律師d查冊/文件錢

銀行會幫你申請埋，通常有折（6折），會一次過加埋落借果舊錢分30年還

仲有大約$8000～10000律師費

Sad 如果加埋落去果舊錢到就爆左壓測

而家可以爆壓測咖wor (首置)

都市傳說黎
聽聞要公務員/醫護呢類屈機職業銀行先肯批免壓測
我真係唔敢搏

我都唔係好敢博
就算博到 聽講要加保費 好似唔化算

我都係，H+1.5,回0.2，按揭轉介回0.1

係呀, 加保費有講明咖
比唔比爆壓測都正確既, 因為最終係商業決定, 睇銀行借唔借

係咪借得少所以先h+1.5

請教一下

假設有兩個人，A與B
兩人收入同樣為30k

當A買4.5m樓先，B做擔保
做9成按，月供15k左右

如日後到B買樓，A做擔保
咁壓測及入息應點樣計？

我46k 支銀都批到9成

基本上9成9情況係唔得架, 係d仆街AA狗水你先會咁講水你開票, 之後你唔夠首期咪自己跑山lor

巴打係唔係鐡飯碗

BOC都開到H+1.35比我 rebate 0.8

咁低 loan size幾多?

你幾時申請？我9月25交齊而家都未覆我

大貓收到msg
滙豐:多謝選用滙豐樓宇按揭服務。您的信貸初步評估已完成。請聯絡您的按揭專員以便為您繼續跟進。
Rm未打黎

大貓H+1.42
行山H+1.4
其他野一樣, 揀邊間好
大貓個H會唔會有0.02% difference

9月尾交😂2星期就有result

~6M

20/10/2020
HSBC 0.40000%
HSB 0.45000%

08/10/2020
HSBC 0.37500%
HSB 0.43000%

好似經常出現咁既情況,
10月搵唔到一日HSB < HSBC

我睇到9月都係咁 大貓好似抵啲

剛收到BOC offer
H+1.4% P-2.5%
Rebate 0.5%
Loan size < 6M

Offer無咩特別...

都幾好

大貓個H不嬲平d

大貓果個我搵到，其他銀行果d 都係睇返銀行網站定點？

俾你參考吓

呢個表邊度搵

政府機構非公務員

請問HKAB 係咪即係大貓行山以外, 其他銀行個H?

新做？

想問下，如果匯豐要執笠，會唔會瘋狂搵人call loan架？

hsb 九成時間都大過HKAB既

係，借>6M

自己整

Hkab 係銀行工會

我係8月最壞既時間簽咗行山

知唔知邊間最易做到爆壓測？

有冇師兄loan size>7m?

me, 7.2M

行山死都唔肯appeal 個rate
佢話做唔到1.35

想問巴打大貓rebate 0.8 係指你loan size? 佢開俾我個offer係樓價5成既0.8 rebate

水你

收到咩offer？

借4.7M
支銀大貓都話冇得最低..
支銀H+1.4
大貓H+1.42

恒生遲遲未出offer但我相信應該都係一樣rate

如何選擇好？

兩間Rebate係咪都係0.5？

近排有無人收到痕生offer？

係，一樣

P plan...ic

而家loan size 4.7M 左右
大家 H+咩offer rebate 又幾多??

大貓話八成按，CR只可以based on loan amountx0.5

真？

(Loan size: 7.9m)

果d 銀行昆九你

會， 有機會減你借款

借唔到的

借4m樓下
9月頭交form
痕身
H+1.4%，0.6%rebate，有ML account
星之谷0.1%rebate
Citi
H+1.4%，0.6%rebate，有ML account
星之谷0.23% rebate
中銀就等極都無offer...

痕身同Citi offer一樣，我見痕身個H 普遍高啲，同埋星之谷回多啲，正常係咪應該揀Citi？

借到啊，銀行批左了

如果你聯名買嘅話
睇下你要聯名ML ac定點了
Citi係聯名

Rebate 係loan amount 幾成的0.6%?

真
因為你樓價>8.33M

依個係源自乜嘢？

學術研究下

有冇擔保人? 係咪佢D高級戶口 個offer 算係咁
岩岩先收到offer ? 如果係 都幾耐喎

我loan size細d 其他野同你一樣 包括恒生遲遲未出Offer

點先做到0.6 ，反而我等極等唔到恒生

恒生終於都覆我
做到H+1.4，0.6回贈，ML，$500禮券

應該揀恒生了

直接loan amount 既0.6%
我借6成，無搞按揭保險

我女友買，我做擔保人，2個都無佢户口
上星期先收到offer，中銀仲未有，9月頭申請唔知點解搞咁耐

本身offer係0.5%，我appeal就俾左0.6%我

我都係 再加星之谷0.1%+$800

星之谷以家無 +800

Loan size >4m ?

8.33M x 60% = 5M
高過8.33M銀行借唔到六成，只可以借五成（係會少過5M但規矩係咁），其餘經按保

應該係based on樓價而唔係loan amount嘅五成？

聯名ML 有伏?

有道理喎

非常清晰！

姐係我9xx樓價，做八成，CR 就應該係9xx x 0.5 x 0.6%/0.8%

唔知我咁計岩唔岩??
H+1.4 同 H+1.45
大家相差0.05 假設借480萬
一個月供17879 一個月供17758 其實相差120蚊
我當兩年後轉按 120*24= 3000樓下 其實唔多錢 回贈都係返到

所以我想表達既係 如果兩年後轉按 係咪爭取個回贈好過個H+?

睇咁咁耐呢度，都唔見有人批到西亞。

西亞叫我補文件時，我已經簽咗支銀好耐，真接reject。

真心想知西亞係咪混吉。

岩岩 行山 8按 批 6.8m H+1.38 0.8%回饋+$500超市

西亞垃圾黎...交左3個半月, 完全冇人follow過, 只係9月底見到check左TU

支銀

會改差？

咁你會揀邊間？

我睇經絡依家有銀行offer H+1.2
上星期簽左H+1.45

簽邊間

No la 1.2未見過

小弟首置 爸爸做擔保人 兩人收入$51k
俾兩成 loan size $4m 按揭係咪應該冇咩問題

你地收入邊個大份d? 比例係點先？

無顯示

我同你相同case
有两樣嘢要睇
1.你自己本身份人工夠唔夠cover供樓？
2.你人工高定爸爸人工高？

如果你人工唔夠供樓，爸爸只可以做共同借貸人
如果你爸爸人工高過你，爸爸只可以做共同借貸人
至於借貸人同擔保人嘅分別，你可以問清楚銀行

請教各位師兄師姐
HKMC話擔保人必須為借款人/抵押人之直系親屬，未婚夫/妻或親戚。
有無人試過用未婚夫/妻或親戚以外的人成功做到擔保人, 需要提交咩證明給HKMC定係只需要自己寫份聲明書就ok?
我地想用未婚夫的細佬做擔保，寫佢做未婚夫係咪MC就會批

你有冇問過銀行？
佢哋offer你幾多厘，回贈幾多

理論上可以 寫個細佬做未婚夫做擔保 銀行識搞架啦 當然細佬結左婚就有啲難

多謝解答
想問如果佢細佬下年辭職申請移民英國對擔保有咩影響，即係HKMC或者銀行會唔會Keep住check按揭人和擔保人的入息
抑或批左只要準時還loan就無人理

第二點唔啱 冇必然關係

我份人工唔夠供樓啊 咁爸爸係借貸人二？

點入表？

唔洗特別入其他表 直接同banker講想借幾多 佢會幫你搞
但我都仲未收到正式offer 口頭答我聽日有

就算自己人工cover 到，呢啲case其實係咪按唔到30年？問過就算爸爸做擔保人，都係按75歲減。即係假設爸爸60歲，即使借貸人本身人工夠供樓，但最多都係批到15年

買樓前是不是要去銀行做左預批先？

無做預批咖喇，
搵RM計下數就得既

因為我是浮動入息 怕銀行不批 怕俾人食大訂

呢D銀行一定答到，如果你「預批」係咁既意思，隨時可以做，但要銀行查埋TU, 比埋written approval你先去傾買賣，咁無喇

提提你 浮動一定要做8成 做9成只計底薪

想請教下大家
擔保人有p loan 係身 當月薪4萬 p loan 每月還5k
擔保額係咪就係3萬5人士 350萬左右呢？

九成按揭依排要等幾耐先有消息

齊文件1.5-2星期

做乜睇唔開幫人擔保。。

我向銀行借埋 都有6折

做8成半按 收入係計mpf 前定後個數？
13個月糧同bonus又計唔計

問過好多人 個個答案都唔同

行山 H+1.38 P-2.5% rebate 0.8%
但佢個H好似一直都高d?

有無巴打知 銀行口頭覆批左 幾時可以簽文件

想請教下各位，如果我女朋友想上會做7成
半按揭，當中有一半首期係由我出，而我本身已經有物業，保險公司會唔會懷疑層樓唔係自住而唔批按揭？

大貓以前唔係有3個ML?

港元持續強勢，金管局多次注資，銀行結餘將增至逾4432.57億元，創歷史新高；中原按揭董事總經理王美鳳表示，銀行今年曾上調按息，但在銀行流動性提高下，最近部分銀行樓按取態已漸轉積極；加上銀行開始部署明年按揭目標貸款額，新批按息開始調頭回落，若疫情持續可控，預料整體新批按息將下跌，按息普遍將由H+1.5%下調至H+1.35%。

她指出，9月市場集資活動活躍，加上季結因素，與樓按相關的1個月拆息平均升至0.44%，及後輾轉回落，但受巨型新股招股影響，拆息近日又告回升，1個月拆息重上0.4%以上水平，但在短期因素過後，1個月拆息可望回落，預期實際按息年內可降至1.6%。

銀行資金重返高度充裕，港元貸存比率已見回落，由3月底高達90.1%回落至8月底85.1%，隨着銀行結餘重返充裕水平，預料銀行貸存比率將進一步回落；在銀行資金充裕下，反映銀行平均資金成本的綜合利率亦已回落，今年9月底為0.36厘，按月下跌5基點。

王美鳳稱，雖然銀行樓按取態好轉，但由於失業率升至6.4%的16年新高，反映經濟仍然疲弱，勞工市場存在隱憂，加上航空公司大型裁員進一步惡化就業市場，政府保就業二期計劃亦快將結束，銀行縱使回復較積極取態，但警覺性將會提高，較佳的按揭息率及優惠較傾向提供予工作前景保持穩定、收入穩定及信貸紀錄良好的申請人；而受經濟衝擊較大的行業如航空、零售等則仍保守，只可作個別評估。

剛需驚西？

頂，中簽左，上星期先簽左H+1.4
11月尾先成交

中簽左?

西亞批左2個月終於批左
loan size >6M
H+1.45% cap 2.5%
cash rebate 1% +中介回贈0.35%
Non ML
點睇？

好彩無等

師兄用左邊間咩rate?我計過雖然佢pricing差但係cash多d可以cover返

邊間？

Non ml no good

想問下保費依家仲有無得6折？
收到offer保費得66折

一定唔好用Citibank

點解？

佢會問你女友筆首期點黎，咪話屋企人比咪得

有無得appeal?
利申 等咗個幾月

問左吾肯減

同問, 有咩伏位

出左名做咩程序都慢過人

聽講啲程序好多限制，最快手就係CALL LOAN

例如有d 咩程序?
比清講一講有d 淆

批核比其他銀行嚴好多，將來樓價跌一定最先call loan

Offer 一樣
簽左支

Ching 都係hkmc case? Loan amount 大約幾多？
最尾你係揀支銀0.5% 有高息定0.6% 冇高息呀？

Loan size 4.8m
0.5% with ML

Yes, HKMC

你過唔過到壓測？
我人工同你一樣，想睇下target可以買幾錢

新手問 假設我壓測9成pass
有冇話成數少d就易批d 例如8成易過9成
定只要壓測合格9成同8成批既機會係一樣

有野想問 6m樓可以九成咩？

如果依家買樓有咩注意？
例如：利息？每月供款？樓市狀況？
自住
因為係屋企人買，同時本人暫時唔係香港
所以對情況唔係100%了解
求巴絲解答

我又唔係好明 就算計埋保費
壓測都係58%咋wo 都未爆
佢咁都唔批....？

佢話月供同壓測係計45% & 55%
感覺上佢地都唔想做

有冇中介agent回贈？

其實除左支銀仲有邊間做爆壓測？

呢排銀行估價跌左好多，同睇中單位既業主報價爭好遠，業主又好硬。點搞

其實只要涉及按保
齊料固定受薪過壓測
8成9成係批都係一樣

唯一不同只係9成保費貴8成好多

介意講係邊區嗎？

我用星星，西亞0.35%，其它大行0.1%+$3000

五中全會

講左唔打台灣啦

樓市gogogo

有無按揭專家？

想問下我有層1100萬樓，借左50%，供30年，已經供左5年。
而家想買多層750萬既樓，都係供30年咁計，最多可以借幾多成？壓測又點計？

同巴打差唔多情況，想知你會揀中痕定行山？
兩間一樣唔知點揀

中介agent 回贈 係要主動問佢拎？定係佢主動俾？

土瓜灣

希望年底offer 會好d

幾好喎

回贈行出都係用6成去計
我未諗好用邊間

巴打幾時成交？

銀行之前答我用70減樓齡

我岩岩都批左offer
46年樓，借67%，樓價10M 以下
MC 批左 供28年，如果用75減，應該係29年先岩，但我成交期係今年年底，所以我估MC 果到round up左 樓齡去到47年！

同埋都好睇本身銀行用75減 定係用其他數字
據”星星” 果d agent 講，MC 最盡會用75 減
但如果你做按揭間銀行 對你所用買入既按揭用70減 ，MC 都會用返70同你減

所以第一步要問銀行先，因為唔同區域有機會用唔同數字去減！有啲區域銀行可以用80去減添

漏左按保筆錢
同埋個估價係網上定RM報比你？

緊係唔買
除非你抬到錢

好奇想問下
工作既公司大小同年資長短會唔會影響到壓力測試架？

我想問呢段野既意思係咪姐係話
如果我想幫女朋友做擔保人
做唔到之餘
就算得都唔會做到九成按揭？

1月呀
諗多陣先

咁大鍋，似乎銀行收緊左🤔

西東爆數 唔做我生意

西亞

想問咁多位巴絲
760萬樓花 做建築期付款
我+女友扣左強姦金月入共69k
想借8 成 即6080000
做唔做到 高成數只做現樓我要點處理
麻煩咁多位

想問咁多位巴打絲打
兩個月入加埋25000(有double pay) 同27000 加埋一個月52000 (未扣強姦金)
600萬樓 想借9成 即540萬
3年新樓
有冇人有類似case ?

想問咁多位巴打絲打
月入25000(有double pay) 同27000 加埋一個月52000 (未扣強姦金)
600萬樓 想借9成 即540萬
3年新樓
有冇人有類似case ? 其實計5計埋double pay ?

如果係穩定收入 穩定工作
可以俾稅單，糧單銀行check
如果非常stable 應該都會計

呢到有無人用林鄭plan 上到車？
過到月供 但過唔到壓測 新樓建期

有聽過話9成淨係底薪

淨計

好似差左🤔
我上兩星期收到offer係 H+1.42 rebate 0.5%

0.2

你同佢講其他銀行做到h+1.4，過多2日佢自自然然比1.42你，好正常，駁你唔識野唔講價。

唯有等埋boc睇下點

點解會咁

想問下點解間間銀行H都唔同，點解唔係間間都跟銀行公會既H？

Push
我都兩公婆加埋先過

2. 擔保人是否需要為直系親屬？

如果使用按揭保險把按揭成數提升至八、九成，擔保人必須為直系親屬，即父母、子女或配偶，未婚夫婦亦可接納，並必須於本地定居。如果申請七成或以下的按揭，擔保人未必需要為直系親屬，其他親友亦可以成為擔保人。

3. 擔保人是否需要同住？

如果使用按揭保險把按揭成數提升至八、九成，擔保人必須為同住人士。如果並非申請此類高成數按揭，擔保人毋須同住。

其實係得身痕 同大貓係咁 其他都跟工會

我星期一簽左，都係9按計埋按保岩岩好600萬
H+1.38, rebate 0.8, ML
差一個星期唔同左咁多

上面個巴打唔夠Loan size 600

樓價6M, 借八成
行山 h+1.40, 回0.6
大貓 h+1.42, 回0.5
支銀 h+1.40, 回 0.5
原本揀支銀, 點知今年成交係h+1.45, 下年成交先做到1.40

行山大貓點揀好?

支銀：H+1.35，回贈0.8，按保保費66折，有ml
痕身：H+1.37，回贈0.8，按保保費6折，有ml
大家會點揀 感覺好似差唔多，但如果睇H，痕身自家H好似長期都高過工會H

差左咁多

咁狗

點解有0.8咁多

睇你買完樓仲有冇閒錢做ML，如果係買完樓差唔多清袋ML冇咩用，直接攞rebate 最好

請問H+果個H係咪睇條link既one month??

大貓多唔多人揀?

48年都買，仲要5.5m

Loan size 7m:
行山H+1.38, 0.8% cash rebate, 6折保費, 有ML
跑步H+1.38, 1.02% cash rebate, (自己公司同佢partner有額外優惠) ,都係6折保費連ML

係咪應該揀跑步？

係啦

Same case .我揀左前者
袋左錢先 反正買完樓裝埋修都清袋咁滯

睇返Loan Size介乎4-6M，暫時最好係Citi H+1.38, R0.55%,ML,送一年火半年家，中介再回0.23%，無得輸

想問大家citi 申請按揭係send email比佢定親自上去？
星星有指定banker但喺觀塘 唔就腳
諗緊洗唔洗搵日請假上去

send email

點解

服務差同出名慢

好多律師樓唔做citi

做左citibank一定後悔

我果間都唔做，其實點解？

Citibank 係要用返指定既律師。

定係調返轉呀

想問下唔急既係咪等到一月先搞按揭offer有機會會靚d?

Hsbc得h+1.42

Loan size: 7.8M
Boc: h+1.35 rebate:0.8% 有三個ML
Hsbc: h+1.38 rebate 0.8% 兩個ML

煩緊邊間好
Hsbc 個banker 話佢地個H 長期都低過其他銀行

我建議你申請定先 offer既野慢慢傾既啫 佢批唔批比你最哂時間

0.6既0.5

我都係HSBC H+1.38 rebate 0.8%
HSBC 太快手 8日就批左，我仲未有其他銀行比較到
所以都煩緊想快d有其他比較下

我申請hsbc等咗兩個幾星期都未有消息

有冇申請埋中介？

想請教下， 俾左大訂（本票）之後係咪就要開始搞按揭？
係搵左星之谷先定係搵銀行先？（9成按）
兩個月成交期夠唔夠時間？

簽左臨約已可以搵
搵星之谷wtsapp，佢會比幾個banker你，你再聯絡佢
有少少趕

唔該哂

即係要指定banker? 多數係見面定 email 就算？
按保既話銀行會幫我搞埋？

係，佢比卡片你，你wtsapp banker
而家d人好似多數email，但我兩間都見面，因為我唔想print、填、scan/影相，見面我簽個名就得
按保銀行搞

我見之前係 0.15 唔知而家仲係唔係呢?

我間律師樓原來Citi同跑步都唔做
但星星報比我就咁睇就Citi最好

我boc offer H+1.45 0.5%rebate
恒生offer H+1.4 0.5% rebate

Loan size:$5M
算唔算可接受offer

點先可以有H+1.4樓下

好似1-2日

如果大家需要二按 三按幫手 可以搵我

追你想追果間銀行 問佢 人地都呢個價 我好難揀你喎

請問首置係咪都要壓測？

要, 除非你買一手居屋

請問一般有Offer到要幾耐覆返佢？
個offer通常hold幾耐？

最後你用左大貓？行山唔係好d咩

我未簽，仲等緊boc
我淨係申請左hsbc boc炸

咁少

大貓話HKMC批左 但自己本行未批
想問係咪通常都會照批架？

唔想攞假，一日蝕$2000
又懶唔想email慢慢簽/填/影

Email好快姐有冇ching知boc依排咩offer 借4百幾萬到

H+1.4 0.5%

大貓點解個個都係比得h+1.42

點解我得0.4

而家係9成按 供係收入一半以下就ok?

唔ok, 要睇埋壓測60%
一般計返個最大貸款額會少左

如果54k收入 6m以下 借九成 30年 最多可以月供幾多？

自己上銀行網業禁啦

佢冇得禁九成

佢頂個度咪有" 最高貸款額"比你用law
*網業版係計埋stress test, app 版唔知

我見個結果係可借5.7m同每月按揭還款額係22.5k 即係都ok?

係, 22.5K / 54K = 42.7% DTI/DSR
(即係已經幫你計左60% stress test 咖喇)
不過仲要留意有固定受薪同首置呢個條件

你申請HS 幾耐有offer ?
我loan size 都係$5M

推推

好，謝謝，即係可買6m內嘅樓

補足文件後都成40日

我之前申請行山，資料齊，一星期有offer

咁快，我等左3個星期都未有 個banker 完全係到hea 我，問左2次都話幫我check，check 極都無回覆。

LOAN SIZE <6M
行山: APPEAL 完 H+1.4%, 0.7 REBATE
HSBC: H+1.42, 0.5 REBATE

其他未覆, HSBC 亦都未APPEAL

Hsbc 我appeal 完都唔肯減 成日chur 我簽佢

HSBC APPEAL 完無得減
BOC 食屎仲未出

loan size >6M

HSBC
h+1.38
樓價50% 0.8
罪息 2年
ML
家居險首年4折

恒生
h+1.38
樓價50% 0.8
罪息 2年
500cash coupon
家居險首2年免頭6個月和尾6個月

boc未出，依家應該hsbc好啲?

罪息

罰息呀，得未？你最叻啦

HSBC 個offer 幾好

想問下，你以上offers, 係appealed 之後的結果，定還是你收到以上offers, 再appeal未有結果？

想請教下如果做sales，但都穩定兩萬七以上，底薪得兩萬，難唔難用兩萬七借九成

八成以上按揭只會計底薪，冇得傾

想問下係咪有樣野叫擬租金收入？係咪可以加埋落去入息度做壓力測試？

可以, 不過出租物業最多只可借5成 (<$10M)

Thx 姐係可以將準備買果層樓既租值計落去？定一定要現有物業先可以咁計？
如果係準備買果層可以計落去 咁係咪要簽左臨約 銀行先會幫我估算租值落去？咁咪好難預budget

Bro原諒我既理解能力加1999

係
詳細可以睇下:

Thx巴打
有無人知有邊間銀行會接受擬租金收入做入息 上網搵唔到資料
睇樓問aa 佢地連擬租金收入係咩黎都唔知 唔想逐間逐間銀行問 問完又唔係比生意人做 唯有走short cut睇下神通廣大既既巴打c打們知唔知

P.s 1999

小妹公務員月入$31k， 加60歲媽媽$14k人工做擔保

想做九成借$4.4M ， 想問係咪行山同跑步先會受QBE

其餘想試多兩間有無好推介

Thanks

你最後揀邊間？

穩定工, 有MPF有糧單 稅單

有人話HKMC唔受60歲做擔保人, 有d又話睇雙方收入比例..

60歲得，只要你搵多啲就得

3大應該都ok

每月收入46.8k 想借9成免壓測
可以買到咩價位既樓
見上網d計算機都計埋壓測 所以想問問
謝謝

有返0.8 未

有返0.8未

我果個都係 唔錯呀

如果same offer Citi有咩唔好？
除左條友做野慢

同問, 唔知點揀

反而睇上面啲巴打講，係咪行山嘅h rate高啲？
就咁睇好似citi最好

我都等緊boc 你呢個好好呀

無諗到呢招tim....

我上個月仲係1.4

簽大貓算 仆佢個街

我都係早兩日簽BOC 俾到1.35 wor
你loan size幾多?用大貓啦咁

想請教各位Ching, 小弟首次置業想做9成按揭買大概450萬既樓，但係sales 出身，底薪$9000+平均佣金$20000= $29000; 我太太文職固定月薪$22000; 因為網上睇好多資料，8成以上都係要固定入息的，而小弟底薪不高，主要收入來自佣金。請問各位Ching 意見，呢個情況有無可能借到9成？

咁如果我真係想做9成，最多至可以入到咩價錢既樓？ 始終想留多少少流動資金做裝修或應急，8成有d 難搞。

9成按要固定月薪係HKMC 既要求:

*only applicable to application with (i) all mortgagors not holding any residential properties in Hong Kong at the time of application and (ii) all applicants being regular salaried persons

估計QBE, AIG都一樣

Maximum Affordable Mortgage Loan Amount :
借9成 : HKD 3,275,865
借8成 : HKD 5,389,326

有無考慮hkmc個定息按揭

其實跟據按揭指引，9成都應該係計固定入息。不過身邊有幾個都係做sales 出身既同事底薪都係唔高，但都係之前無加擔保人情況下借足9成買樓，佢地一致都話無可能借唔到，因為佢地話非固定入息都有好多行業及種類，例如做地產，藝人可能隔幾個月先出一次佣；另一種例如豐澤，電訊，美容就好穩定個個月都出穩定佣金，銀行會依照不同行業而計算某一部份佣金既平均數當作固定入息。聽佢地咁講，我都好疑惑是否真確，個同事直程講返佢個經驗我知，佢當年做周x福賣金，底薪$7000加埋佣平均每月$25000， 當年就係憑住呢個入息無父幹無擔保人買咗3xx萬嘉湖山莊。自己又上網睇過相關資料，亦問過身邊前輩。因為同事既經驗係事實，但又不乎合按揭指引規定，所以我都好困惑。

攪清楚佢地既之前係幾多年前呀？
呢個叫林酋plan, 出左一年多⋯
你認真行入銀行問啦，首期咁少計錯數你就⋯

有銀行岀offer, cash rebate有1.1%

但依筆錢係loan amount 減，而非自己袋落袋

好嗎？

多過1% 就要係loan減
等同於借少咗同還少咗，多咗舊rebate

建議你最多借350萬左右

抵嗎？

多啲rebate就當然係正啲

想問下ching，底薪三萬，花紅除番十二個月兩萬，可加一個擔保人底薪三萬，兩個都九十後，樓價770萬，建期plan，大機會做到九成麻？無其他債，得grant loan

另外想問下建期是否有機會岀現銀行估價不足既問題呢，係咪就算有都唔差得遠，謝謝

咩銀行出到咁高？

邊間

借少左幾萬蚊，每個月還少幾多？

定息按揭入息不超過50%不需壓測，係只計固定入息or 計埋非固定入息呢？

大家會揀大貓 定 BoC

我個同事係2013 年入手嘉湖326萬。我都怕計錯數，其實已經預鬆咗有儲咗大概2成首期，不過做到9成梗係做9成，畢竟可以有多少少流動資金做裝修又好，應急又好。

咪就係law, 都改曬😅
仲有你計過8成同9成按保既保費分別未咖😃

你係買樓花定二手？做得建期應該係用林鄭plan買樓花？
按9成的話唔可以計花紅/佣，所以加埋擔保 6萬收入的話應該過唔到壓測，除非你再加多個擔保人。
同埋grant loan唔會計入你哋個liabilities到，所以唔驚會借少俾你。

計過保費，依家未決定買，只係計定數，預計應該會因應現有儲蓄買420-430萬既樓，保費好大機會都係做埋分期。假設買430萬按8成30年，每期供$13592+$292（保費）/ {首期86萬+代理佣金連律師費大概5萬+印花稅12萬}，未計裝修傢俬第一炮開支大概要103萬。唔知有無計漏

謝謝你回覆，如果首置有無影響？同埋如果做唔到九成，可做到八成半或八成嗎？

本身我層樓同我媽聯名 之後加左我老婆名 日後有另一用途
供左5年淨310萬用5百零萬黎做成交 本身來結婚前係我爸 我媽 同我做mortgage
咁加左我老婆名後 再我地兩個做mortgage .但今日中銀個staff 話 我呢個case 最多做返 6成 即大約320 萬 本身買左架車想今次套現唔上車會 想問下其他銀行會唔會有機借到360萬 定呢d當加減名/轉按既case 唔可以借多過6成套現

首置只代表印花稅可以俾少啲，對做按揭冇影響。
做8成/8成半唔計花紅/佣都做到，但你做建期要計好自己首期、印花稅、要俾幾多，按保條數會計埋落壓力測試到。

如果以前借過學貸，遲還到比政府告，最後都還清返，但tu有個紀錄，仲做唔做到9成按揭？

請問一下大家係直接入銀行問？定係搵中介？

請問有無介紹？

有無人等緊boc offer，等左差唔多成個月都未出offer,話內部額度問題

有無人知

業主其中兩個名無轉，銀行只會當轉按，
唔會當新造，計轉按所以咪6成

我都想知邊間咁高
Rebate當然係越高越好，多過1%係減loan amount

好 唔該你先

請問Ching 係買幾錢樓做8成，我聽返黎既版本8成按 非固定收入係計三個數，取最低者為準：
1)上年度稅單平均月入
2)過往6個月平均月入
3)過往12個月平均月入
唔知有無錯

你問多幾間銀行，睇下邊間可以估到600萬
咁當轉按6成就有360萬

有冇ching試過

想請教一下
我2022年先收樓 打算用建期加擔保做按揭

但係我起第一次見律師簽臨約既時嘅冇特別講明要加擔保
請問咁樣既話會唔會有問題？

我開頭嘅時候係諗去到差唔多做按揭既時候先同銀行搞
但係睇翻其他人嘅分享 好似要早啲搵律師搞

想請教下個時間點應該起邊

唔該曬

建期唔洗咁早，臨成交攪樓按時再通知就得

9成按mc係咪一定睇稅單同mpf 轉左新工由月12000 冇交過稅 黎緊月46000 想買500萬樓9成 要返夠幾多個月先 儲夠 稅單同mpf 有機會上車

你人工由12000升做46000?

係 讀完U 本身12000 做裝修公司經理46000

真係一份好工

之前有好多巴打講過學貸 tu係check唔到
利申未試過

有無人試過R到匯豐premier 戶口？

佢個case 係比政府告 wor

已經還清

的確係
TU唔知點解唔理學貸

簽按揭時，行山見me窮，無話upgrade 我戶口，仲係普通綜合理財戶口

反正去分行時就有，可能分行要跑數

中銀依家全部做到h+1.3 回0.8？

今日問仲係1.4,0.6

上哂報了

想同大貓搶生意？

佢一出 個個搵中銀了

中銀早幾日 1.35 0.8

Loan size幾多？

Wtf?

月頭佢比offer 我1.45 0.5

有mortgage link一定揀mortgage link啦？有無人揀cash rebate?

想請問下唔同中介嗰個H+ % 同rebate 唔同
其實最終係咪都係要睇銀行點樣批？同中介無關？

HSBC Premier 唔係好易申請咩，
上個月先收過免最低結存upgrade

佢叫我放1m入去咁就得
批咗按揭就可以拎返出嚟 其實放首期喺入面都開到啦？

同埋中介開畀我個交通銀行offer最靚仔 好過自己搵boc & hsbc個啲
15 16搵多間去交銀 or 渣打問下

收到 唔該曬

咁係咪而家直接搵中銀最好？
唔好搵x之谷個類agent?

2021成交先係H+1.3

照搵agent然後直接問嗰個banker

Premier account 造mortgage個rate會唔會好啲？

轉按得唔得

唔同時段借錢難度唔同，以而家經濟同咁高樓價黎講做9按要求都相對高，主要係loan size大過以前100%，佢都識講佢以前借9成只係3百萬啦，而家搵個似樣啲單位都要7百萬，姐係要借6百萬呀
講真藝人/地產收入太浮動，唔夠穩定，所以唔一定比佢做9按，可能人地比左4成首期呢佢又唔知，係咪都話容易，咁樣好易累死人，最好自己入銀行問，始終唔同時間批既標準唔同

請問交通咩offer,thx

想問買880萬樓, 如果能過壓測可否借足720萬?
(姐係80萬首期+80萬凸出左ge 部分)

都視乎行業
btw, 880萬的10% 係 88萬而唔係 80萬

why not both?

唔係, i mean 根據policy, 880萬只能做8成按, 姐係176萬首期, 借704萬
但唔知可否做到160萬首期(借8成1, 多過8成呢個policy 上限) 借9成按既上限720萬

今年過6M做到呢個？我十二月中成交，差個2個星期。。。

佢話會，所以先叫我開

我覺得只跑數叫人開戶,
佢口頭話會, 實際有無你點知, 而且都唔係佢批既

其實可能係好差，但我借少過3m
H+1.4, cash rebate 0.6, 有ML
佢回0.3

但原本借得22年 開完借到27 所以照開
因為借22個loan會借少啲 唔夠做

其實ML係咪我一有戶口就可以放錢入去，可以一放就放貸款額50%？
定只可每月入少少

唔洗, ML 同普通戶口一樣咖jer,
有舊戶口既純粹指定左個戶口做ML

個年期差好多下wor

借5M幾

搵返個SMS, 前幾個月應該跑數
我HSBC 都無放咩錢

再問啦 我月頭 1.4 0.5 無mortgage link
搞搞吓佢offer 1.35 0.8 有mortgage link

依加問緊 1.3 0.8

咁其實一有ML戶口 就放一大舊錢係咪即係慳得最多息

似乎銀行等唔切

想請問再問意思係佢派左正式offer 再同佢傾定要officially appeal過

btw loan size3.9m H+1.4 0.5cash ML啱啱出左offer 支銀

可放多過50% ， 只係多出嘅冇果個利息啫

咁應該唔得啦，否則條 policy 有冇用？

自己睇

0.8 係全個loan size 定樓價6成

6成喳，乜唔係全部bank 都係按樓價6成咁乘個rebate?

Loan szie 幾多？

5m 幾

巴打幾時成交同埋幾時交APPLICATION?
支銀搞左成個月都未批比我

可能我文件齊，我一個禮拜就批咗 大概月頭交表

我文件都齊晒,, 靚底
但係都搞勁耐又問呢問路

想請教巴打們
同女友月入50.5k
想買6m樓 借9成
兩個公務員
借到嗎
追左好耐post 想問下意見

就咁禁HSB, $50.5K 計壓測都借到$5.33M
即係加10%保費行淋鄭plan一定借足，
但貴多萬幾，倒不如差額個幾萬問下家人好過

隔離POST話大貓做到1.3
上個月簽最盡1.38

係咪要loan size 大過 6m?

想問，上星期口頭應承左大貓，未簽約，H+1.42, 0.5%回贈，可以轉嗎？
而家citibank offer H+1.3%, 1% 回贈

你loan size幾多? 可以差咁遠

一日未簽 一日都可以轉既 簽名先會係落實

485 萬 8 按,
citi 9 按, 想轉8按要再批

大貓之前批9 按, 轉8 按都冇改offer唔使再批

citi offer 咁好?
星星好似無報到咁抵喎
仲要loan size 唔過>6M

係囉，唔知佢咩事，之前初步報俾我都係H+1.4, 0.5% rebate

你年尾成交就唔好再諗了

大貓岀左offer
H+1.42 p-2.5 rebate0.6
係咪算ok

唔識就咪亂講

係可以既 照借720
Given that 過到dti

loan size 幾多， 今日出？

Loan size >4m 琴日岀

其實首置仲駛唔駛做壓力測試？

btw, 唔係 800 嘅樓先有資格做到九成咩？ 利申我只係字面理解下面段野

希望年頭落番去 + 1.2x

大貓口頭H+1.38
想appeal 同佢講地人最低見1.3
佢話無可能 未批過咁低呢幾個月
係咪無人呢排做到1.3？

一樣，開左premier 試低啲

LOAN SIZE REBATE 幾多??

沖出來柒

一樣 ---> 大貓口頭H+1.38
開左premier ----> 試低啲

人地係試梗, 批左先出聲好無
話Premier 係公廁得罪你呀?

>6m
0.8 rebate

加埋hkmc premium 都未夠6m
唯有收皮,
果陣offer H+1.42, 0.5 rebate
appeal 唔成功

你衝出來認做撚樣都阻唔到你既

我係有講過HSBC Premier 係公廁 wor
咁叫衝出來認 定係 你指明話人?

由頭到尾我只係想表達有 premier 會有更好offer

你條撚樣就成日以為所有人都係晒命mode, 句句都要引戰去得罪人

咁樣既仆街性格, 你仲唔係一條撚樣?

根據閣下logic , 話你係撚樣又得罪你?

#894, #912 #916 #917 #919
另一個Post #53
我邊一個句點引戰法呀?
你條撚樣, 人地話走去試,
就執到寶走出黎撚 人, 邊個仆街性格呀下?

奇怪既係另一個Post個個都圍插你wor ?
洗唔洗幫你拎白卡 ? 攪清楚你比咩人圍插好wor

緊係回贈，高息戶口長期擺1m就有數圍

cash rebate 通常係loan size 6成再0.8%
400萬*0.6*0.8%= 1.92萬

有少少疑問
首次置業過唔過到壓力測試嘅分別係邊？
我見都係要比按揭保險 係咪要比係多d?
以6m樓為例，借盡九成，壓測下最低收入係50k左右
同埋而家壓測係究竟係收入一半定60%，求解答

第一次上車買樓
想問搵按揭中介果part
係咪可以問幾間中介公司拎曬offer
例如拎曬經絡、星之谷、萬幫、ec按揭易 等等公司
之後再睇吓邊間中介出既offer 好
再問果間中介公司拎轉介信
之後就去果間銀行比個按揭主任處理？

另外想問打過去匯豐 問 佢話淨係接受 經絡 、新鴻基
汪總地產 果幾間做按揭轉介

但星之谷又話可以做到

想搞清楚

你真係零知識wor
高過60%已經係高成數按揭, 要經HKMC買按保, 比保費
以往過唔到壓測, 銀行係批唔足比你
而家係淋病plan下, 可以再交多~10%保費攪攪佢
政府訂既供款上限係入息50% , 但銀行批唔批同批幾多就商業決定

$50K收入, 壓測下借盡係 $5.28M
每月供款: $20,877 (41.8%) / 壓測供款: $30,000 (60%)

行淋病plan, 理論上只係睇50%DSR, 借盡係 $6.32M
每月供款: $25,000(50%) / 壓測供款: $35,884 (71.8%)

不過唔好開心住, 銀行唔會批到咁盡比你, 公務員都只係多幾%

我上次walk in去hsbc問 佢幫我計埋壓測添

但最後無搵佢

HSBC 1.35 1%
boc 1.3 1%

大家會點選

哇 好靚offer
Loan size 大？

你個BOC offer 好好wor，我R極都係得1.35 0.85%
請問點先可以有1%？

簽咗大貓H+1.35 回0.8
下月尾成交
扑暈自己唔再睇呢度了

loan size 幾多ar

可以

0.1 好少，擺2年會賺得返

係，只計0.6

打去銀行問 cs話初步按揭唔好計bonus個數住
想問下到真係做申請既時候bonus 會點計

有無人係原行續按出到rebate?我前兩個月打去sc話本身個plan嘅息已經好過而家出果個所以無俾我續，自然rebate都無

想問我搵38k ，層樓寫我名
男朋友搵34k底薪+每個月萬五蚊左右ot 錢，男朋友擔保人
不過男朋友有兩條信用卡透支要還
每條都每月還三千幾蚊 加埋七千
一條還到下年三月左右，一條還到2022年

想借9成得唔得，買6.3m
危唔危

Thz~

輕鬆

信用卡透支, check 下tu 評分好wo

Loan size 幾多

我loan size <6m
大貓 h+1.38 0.8rebste
諗緊簽唔簽

係wor, 睇錯係P Loan

幾時offer 同For 幾時交收架？好似ok